pass root : Born2BeBorn
other pass : Born2BeRoot

crontab : sudo crontab -u root -e

Monitoring file : /usr/local/bin/monitoring.sh
Sudo logs : /var/log/sudo/sudo.log

Verif install : dpkg -l | grep

Liste partitions : lsblk

Add user in group : sudo usermod -aG group_name your_username
Get users in group : getent group group_name

Give privileges : sudo visudo

SSH status : sudo systemctl status ssh
Restart : sudo service ssh restart
Check port : sudo grep Port /etc/ssh/sshd_config

Enable UFW : sudo ufw enable
UFW status : sudo ufw status numbered
Config rules : sudo ufw allow ssh
Config port : sudo ufw allow 4242
Delete rule : sudo ufw delete 1

Restart ssh server : sudo systemctl restart ssh
Check status : sudo service sshd status

From term : ssh rleseur@127.0.0.1 -p 4242

Password : sudo nano /etc/pam.d/common-password
Password expiration : sudo nano /etc/login.defs

Create group : sudo groupadd NAME
Delete group : sudo groupdel NAME
Check groups : getent group

Create user : sudo adduser NAME
Get groups of user : groups

Check password rules : chage -l your_new_username

Current hostname : hostnamectl
Change hostname : hostnamectl set-hostname new_hostname

---------------------- BONUS
user: rleseur
pass: Born2BeRoot
