Check service is started: sudo systemctl status <name>

Check OS: uname -a

Create group: sudo groupadd <name>
Delete group: sudo groupdel <name>
Check groups: getent group
Check groups of user: groups
Check users in group: getent group <name>
Add user in group: sudo usermod -aG <group_name> <user_name>

Password policy: sudo nano /etc/pam.d/common-password
Password expiration: sudo nano /etc/login.defs
Check password rules for user: chage -l <name>

Create new user: sudo adduser <name>

Check hostname: hostnamectl
Change hostame: hostnamectl set-hostame <name>

Check partitions: lsblk

Check service is installed: dpkg -l | grep <name>

Emplacemet sudo logs: /var/log/sudo/sudo.log

Check active rules UFW: sudo ufw status numbered
Add rule UFW: sudo ufw allow <port>
Delete rule UFW: sudo ufrw delete <num>

Connection SSH: ssh <name>@127.0.0.1 -p <port>

Emplacement script: /usr/local/bin/monitoring.sh
Change options script: sudo crontab -u root -e

------ Bonuses
WORDPRESS
ftp 0.0.0.0
rleseur
Born2BeRoot
Connexion localhost for website

SERVICE -> ftp
mkdir coucou
get coucou

------ memo
config chiante: sudo nano /etc/vsftpd.conf
config mariadb: sudo nano /var/www/html/wp-config.php
